一人一個唔承認自己係中國人既原因

我先 我讀歷史既 文革 64 係我唔想承認中國人既最大原因
當然我明白每個國家都有黑歷史 但歪曲史實相信中意歷史既人都唔會接受到

根本唔係又做乜要承認
利申 香港人

由零開始就唔係點樣認

同樣道理如果有人問你點解你唔認自己係墨西哥人 你會點答?

香港出身點解要認香港係一個國家黎

我真係完全唔覺得自己係中國人
我覺得香港人同中國人的分別就好似中國人同日本人從分別咁
除左膚色相同之外 好多野都唔同
最簡單嘅係你去到外國旅行見到中國人同見到香港人的分別咁
你唔會覺得中國人同你一樣來自同一個地方

Exactly

係外國讀書有條共匪屌我話唔認中國人好似香港人高一等咁 所以上泥取暖

我出世係英屬香港，我揸BNO完。
係乜都好都唔會排到去叫自己中國人。

係佢對於中國人呢個身份自卑姐

的確係高一等

因為中共衰囉講到底
仲有幾多原因?

其實唔係香港人高人一等，只係鄰國人個腦未開仲係停留係古代啫想像下去到英國/美國呢啲地方同本地人講政治時事嘅話題，香港人同中國人喺可以討論嘅議題數目上面嘅分別，仲未計見識諗起都覺得尷尬
中國人就算出到外國唔洗翻牆睇到人哋啲新聞只會覺得全世界針對中國，呢啲就係見識學識水平嘅分別

我係香港人
有香港個時 都仲未有中國....乜鳩中國人??

因為黨=國

岩啊 其實我真係唔歧視中國人 佢地唔好話我係中國人就ok 我有一兩個中國朋友 佢地都表示去到外國睇到既野多左 對中共都有所質疑 而且理解我立場 相反班富二代乜撚都唔識到扮代表 真係完全係有腦同冇腦既分別 講多佢地都唔會明

最撚搞笑係有個澳門人 本身同我一堆既 佢同lecturer 講自己係澳門人 後來佢埋左我地班中國人堆 一個代課lecturer叫我地自我介紹個時 佢話自己come from south china 究竟澳門人係真係中意奶中國人袋底

咁你就唔好晒口水妄想可以點化到佢哋喇

巴打邊度讀緊？

我懷疑係澳門人自己知道出到外國冇人知Macau係邊度

因為我唔係

覺得自己價值觀，行為同大陸人唔同

DNA
人種

私底下會認 但同時亦覺得係一種恥辱
呢種痛無時無刻都提醒我要繼續努力 唔可以停低 唔可以任人擺佈 要向高處爬 即使改變唔到自己 但最少可以令我嘅仔女唔使同我一樣 曾經生活係一個連自己都覺得恥辱嘅國家

由細到大都冇咩話中國人呢個term
只有大陸人同香港人
文化完全唔同